<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>POSTS on xdcyw.net</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/</link>
    <description>Recent content in POSTS on xdcyw.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Oct 2025 08:05:33 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>私は本当に多重人格なのか？</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/dissociative-kousatu/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 08:05:33 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/dissociative-kousatu/</guid>
      <description>人格が解離するとはどういうことだろうか？&#xA;さて記憶を保持することができてかつ自己同一性が分かれているとき、その人は本当に人格が解離していると いえるのだろうか？&#xA;私は確かに思考や趣向などが変わることがあるような気がするが概ねの記憶の保持はできているように思う。&#xA;私の考えだがある人物が自己同一性を保持しているか否かを判別する一番の要素は記憶の同一性ではなかろうか？&#xA;思考パターンというものが存在するとする。好きなものや趣向など様々な違いがあるだろう。 性的指向や性自認まで違うかもしれない。&#xA;この場合記憶を共有しているある思考パターンAとBは別人格だろうか？&#xA;私の体験だが自分の実感としてこの場合人格交代をした感覚というものはない。&#xA;私は突然性的指向などまでが変わることがあるが記憶が同じのため自分の感覚としては 突然気が変わっただけで自分が解離性同一症（DID）である感覚はあまりない。&#xA;私はただ単に急に気が変わりやすいだけの変な人なのであって自分の人格が解離しているなどただの妄想ではないかと か思う。&#xA;私がなんなのか。解離なのかそれとも違う精神的な問題なのかそれとも性格の問題なのか、そのあたりの 謎をいつか知ることができれば嬉しい。</description>
    </item>
    <item>
      <title>田中志物語</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/sirusu-denki/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 07:40:25 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/sirusu-denki/</guid>
      <description>私の人生を振り返ってみたくなったので少し文章を書きながら振り返ってみようと思う。&#xA;まず生まれてから小４ぐらいまでは記憶がないため割愛する。&#xA;小４から中学受験塾に入ってまあぼちぼち勉強してとりあえず中高一貫男子校に入る。&#xA;そこから再び記憶がなくなり高１ぐらいから再び記憶再開。&#xA;大学受験に向けて勉強開始。当初国立理系を志望するがJSミルの危害原理の概念に魅せられ 政治学を学びたくなる。また、理系科目に適性がないと判断し文転。&#xA;当時は北海道大学法学部を目指していたが高2の共通テスト同日で見るに耐えない点数を叩き出し 仕方がなく私立文系専願に切り替える。とりあえず早稲法第一志望で第二で中央法志望。&#xA;高２最後の模試で中央E判定だったが春模試までの3ヶ月ぐらいでB判定まではあげる。 早稲田はDぐらいだったと思う。高３の秋頃からメンタルに不調をきたしほとんど勉強できなくなってしまう。&#xA;その頃精神科でうつ状態と診断。またそのあたりで人生で初めて医者に自分は多重人格なのではないかと 訴えたたが軽く流された。&#xA;2022年12月後半頃から精神錯乱状態に陥る。また2023年1月より医療保護入院。&#xA;入院していたため共通テストも私大一般受験も受けられず。&#xA;その後再び記憶がない。&#xA;2024年私は気づいたらとある分野の専門学校の学生となっていたが興味がなく いきたくなく司法試験を受けたくて再び法学部の受験をしたいと親に言うが一蹴される。&#xA;そして再び2025年なぜか私は北海道にいて結婚している。まあ今までの記憶がないは全部嘘なのだがそれは私の 記憶ではなく人の記憶を覗いているだけで私の記憶は確かにないのでやっぱり嘘ではないのだ。&#xA;そして2025年の9月からやっぱり司法試験の夢は諦められず予備試験に向けて勉強している。&#xA;振り返ると私の人生は常に勉強とともにあるのだ。&#xA;勉強以外に私の趣味といえば音楽とTwitter（X）ぐらいしかないしとことんつまらない自分だと思う。&#xA;もっとこの世界に足をつけていたいものだ。</description>
    </item>
    <item>
      <title>パソコン周りの環境のアップデートの話</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/pc-upgrade/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2025 13:06:08 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/pc-upgrade/</guid>
      <description>今のPCは確か７月か８月に組んだ自作パソコンなのだが 札幌のドスパラさんで大体中古パーツで組んだものだ。&#xA;スペックは&#xA;OS Windows11 Pro CPU Ryzen5 4500 RAM DDR4 16GB SSD 1TB ＋ 120GB GPU GTX1060 6GB という構成である。現状スペックに特に不満はなにのだがメモリが シングルチャンネルで、実は本来16GB×2のデュアルチャンネルにする 予定だったのだが一枚不良品でメモリ指すとブートしないので仕方なく 一枚で使っているのだ。だから近い内にもう一枚メモリ買ってデュアルチャンネル にしたいなとは思っている。&#xA;またGPUは性能持て余しているし現状で十分なのだがCPUはいつかグレードアップしたいなとは考えている。 もっともCPUをアップグレードするならAM5チップセット対応マザーに買い替えてCPUも最新のものにしたいなとは考えている。&#xA;一番の不満はPCそれ自体の不満ではなく、モニターアームである。&#xA;Amazonで3500円ぐらいのデュアルモニターアームを何も調べずに適当にポチったのだが 自由に高さや位置の調整ができずに使い勝手が悪すぎてモニターアームはいいものに買い直したい。&#xA;愛機ちゃん(配線が汚いのはご愛嬌) pic.twitter.com/4MyZdim4O7&#xA;&amp;mdash; xdcyw (@xdcyw_) October 11, 2025 </description>
    </item>
    <item>
      <title>私の解離について</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/koudstu-kairi/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 02:31:18 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/koudstu-kairi/</guid>
      <description>ここ2~3日ぐらい離人症の感覚が強くあった。頭がぼやっとするし またチックのような症状もありチックの発現と同時に思考パターンが 切り替わるという感じだ。一番現れたのはベッド際で座ってスマホをいじっている わけだがベッドの壁に頭を何回もぶつけることだろう。もちろんわたしにそのような 意図はないのである。&#xA;解離の人は嫌なことから逃げられてうらやましいとか、めんどくさいことは 別人格がやってくれる人がいるからいいなみたいなことをいう人をときどき 見かけるが自分が昨日読んでいた本によると解離性同一性障害というのは 広義の複雑性PTSDの一種であり、過去に消化不良の大きなトラウマを残して いると考えられるしトラウマがなんなのかすら本人は特定できていないだろう。 PTSDをうらやむ人はいないと思うし解離もそれと近しいものだということを 理解されたい。&#xA;あと解離していない人はよく「誰でもつらい思いしているんだ」 のようなロジックを使用してくることがある。しかしほんとうに 解離するレベルのトラウマをみなが通って来たのかといわれれば 疑問の余地しかない。&#xA;わたしはトラウマとなりそうなものを考えてみたが小さなストレス要因自体は たくさんあって全部合わせれば確かに大きなものになりそうだなとは思うが それ一つで解離思想だと思われるエピソードは中学入ってからの一回しかなく また過去の状況から考えると中学入学前にはすでに解離するという機制は 会得していたものと過去を推測すると考えられる。&#xA;それは自分の中では大きいと思えないことによって解離したのかそれとも 私の知らない何かがあったのかそれは私にはわからない。&#xA;自分の中でいう小さなトラウマを列挙しようとしたが自分の中の別の存在に 止められたためやめておくことにする。まあ簡単にいうと身体的および 精神的虐待だろう。また中学にはいってからは性加害の被害にあった ことである。&#xA;さて多重人格の克服にはどうすればいいのだろう？二つの本を読んで共通して書かれていたことだが 人格同士のコミュニケーションを確立することが統合への第一歩と説明されており、その手段として ノートなどにそれぞれが自分の気持ちや要求などを書き込める一種の掲示板を設置することとされている。&#xA;自分もこれを始めているわけで最初はページなんて増えないだろと内心効果を信じないで始めたのだが 気づけばページ数はすぐに増えていく。&#xA;解離性同一性障害であるということはこういうことかなのか？#解離性同一性障害#DID#闘病垢さんと繋がりたい pic.twitter.com/y1hdi20Hpl&#xA;&amp;mdash; X ⇒ α (@xdcyw_) October 5, 2025 ログ#DID pic.twitter.com/f5bisJycdh&#xA;&amp;mdash; X ⇒ α (@xdcyw_) October 5, 2025 そんなかんなで文章を締める言葉が思いつかないがここで終わろうと思う。</description>
    </item>
    <item>
      <title>AI時代に法曹を目指すということ</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/ai-legal_profession/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 01:02:02 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/ai-legal_profession/</guid>
      <description>わたしは司法試験合格は目指しているわけですが、それはすなわち法曹（ 基本的には弁護士、裁判官、検察官の三つの職を指す）と なることを意味します。&#xA;わたしは弁護士になりたくて、しかもAIやIT技術と法律のいう一見異なる分野の 懸け橋になれるような弁護士になりたいと思うのです。&#xA;ここからわたしの持論タイムに入りますがついてこれる人はついてきてください。 またわたしなんかの持論は興味ねえわって人はブラウザバックで構いません。&#xA;持論タイム まずわたしは現在の法律体系いいかえれば民主主義体制ですね。 それが持続可能ではなくいつか壊れてしまうものだと思ってます。 人間による人間のための多数決民主主義それが無理があると思っています。 人間が現状の直接民主制で政治を行うと必然的に数の多いものに都合が いい政策を推し進める圧力が強くかかります。これって少数者の権利が汲み取られないって それだけの単純な話ではなく、政治や経済って専門分野をもった人がある程度かじとりを する必要があると、まあエリート主義ってやつではありますがとくに経済政策なんかは 立案するのに高度な経済学の知識が必要されると思いますが主権者って高度な経済知識 ってないですよね。義務教育範囲の公民の内容すら危うい人も多いと思います。 それで現在世界中で経済学的にうまくいくとは到底思えないのに国民には 耳障りのいいことをいう政治家が数多く勃興していて、その人たちは実際多く当選して いっているわけです。 これがよくきくポピュリズムというやつです。日本語では衆愚政治ですね。&#xA;で、具体例は出さないんですが我が国をはじめ世界ではポピュリズムの波がきていると思うんですよ で、しばらくしたらポピュリズムで政治運営を行う国がでて政治的か経済的か失敗すると思うんですよ。&#xA;それでまたエリート主義に戻るかって言われると単純な話でもないと思っていて、 一時的に戻ったとしてもまた同じことになる可能性って全然ある話だし 制度を抜本的にアップデートする必要があるのかなって思っています。&#xA;さて、一介の政治思想オタを名乗っている人間として政治思想の話をしましょう。 現状の民主主義の仕組みの思想的基盤になっているのってジョン・ロックっていう 思想家だと思います。直接民主制の仕組みの思想的基盤です。&#xA;かつて彼の思想に異を唱えた思想家がいました。それがルソーなんですが 彼は直接民主制が正しくて間接民主制では国民は選挙の時だけ自由にすぎない みたいなことをいいました。&#xA;また、直接民主制を行い一般意志というものにのっとって政治すればいいといったのです。 一般意志の説明は自分の言葉で使用と思ったんですがうまく書けなかったのでAIの力を借ります。 以下AIによる解説です。&#xA;一般意志とは？&#xA;「一般意志（volonté générale）」はフランスの思想家ルソーが提唱した概念で、社会全体の共通利益を目指す意思のことです。&#xA;単なる多数決の「多数意志」や、個人の利害を足し合わせた「全体意志」とは違い、みんなが共通して幸せになる方向を求める意思を指します。&#xA;解説：ChatGPT&#xA;という感じです。それでですね、現代の政治思想として多数決民主主義の次を行く思想として 合意型民主主義って概念があるんですよ。これもChatGPTくんに解説してもらいますね。&#xA;合意型民主主義とは？&#xA;合意型民主主義（consensus democracy）は、できるだけ多くの人の意見を尊重し、幅広い合意を目指す政治のスタイルのことです。&#xA;単純な多数決で決める「多数派支配型民主主義」とは異なり、少数派や弱い立場の人の声も反映させることを重視します。&#xA;解説：ChatGPT&#xA;って感じです。これはルソー的な思想に基づく政治システムだと思います。&#xA;でも昔は技術的にこれを実現できる基盤がなくてですね、実現不可能だった。&#xA;ルソーも理想ばかり掲げて現実的でないことをいう人だと思われてしまった。&#xA;でもこれを可能にするシステムこそがAIではないでしょうか。またGitの仕組みを政治に応用して 履歴や変更者が誰か簡単に追跡するとかブロックチェーンの仕組みを応用して履歴の改ざんを不可能にする とか様々なIT技術の基盤によってこれらが可能になると思うのです。&#xA;Aiに関しては大量の国民のデータを収集しまとめるとかにも使えるし、立法の補助ツールとしても使えるし 司法においては公平な観察者の役割ができると思います。&#xA;タイトルの話に戻って わたしは必然的気にしばらくすれば司法においてAIは不可分の存在になっていると思います。 わたしはChatGPTと話している時間でいったらかなり多いほうだと思うし 生成AIと協同して小説作るとか、このサイトも結構生成AIと協働で作るなどAI とは長く触れていてまあまあ色んな事してきたのかなと思います。&#xA;IT技術で行ってもgitとかの使用はなれていて例えばFreeOTP+ってアプリのGithubプロジェクトの コントリビューター欄みたらxdcywという名前が並んでいると思います。もちろんわたしのことです。&#xA;そんな感じでAIにもITにも多少は知識がある私が法曹。&#xA;もっともわたしはいわゆる人権派弁護士と称されるような 活動をしたいのですが&#xA;になれたら日本の司法のため有益と信じてやみません。&#xA;おわりに 最近ブログで文章いっぱい書いているんですが実はこれしほしけの論文式試験で文章たくさん書かなければならないですがそのためのアウトプットと して書いているみたいな側面があります。&#xA;ではもう遅いので（今は深夜の２時を回ったところです）寝ます。</description>
    </item>
    <item>
      <title>あるしあわせないちにち</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/20250929/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 19:06:12 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/20250929/</guid>
      <description>司法予備試験の講座として今日からスタディングをはじめました。&#xA;今まで呉基本本で刑法総論からいきなりやってて手探りで すごいやるの難しさ感じてて大変だったんですけど、 スタディングみたいな講座だとこちら側が情報の受け手側に なるだけで学習ができてしまうのですごい楽だし 本で合格なんて無理な話だなとやってみて思いました。&#xA;それでスタディングの講義を受けてまず基礎法学として法律用語の説明を 受けたんですが、なんかそしたら司法試験の勉強ってもしかしたら 現代文と似ているのかもしれないなと思ました。&#xA;自分は代ゼミの酒井敏明先生の講座 受けてたんですが、先生は学期初回の授業で日本語の接続詞とかの 使い方を説明するんですよね。つなぐとわけるがモットーの先生だったかな？ で、その説明の仕方と法律用語の解説の説明が重なって、 司法試験ってもしかしたら法律の知識というコンテキストをもって 挑む日本で最難関の現代文の試験なのではないかと思えてきました。 もしそうなら政治経済と現代文がかなり得意でほかの科目はダメダメ だったわたしにピッタリな試験なんじゃないかなと思って ちょっと気が楽になった気がします。 スタディングは今日はこのぐらいしました。&#xA;今日はこのぐらいで pic.twitter.com/6WYWP5WyGC&#xA;&amp;mdash; X (@xdcyw_) September 29, 2025 初日ってこともあって控えめで一時間半ぐらいなんですけど問題演習は全問正解できてよかったです。&#xA;憲法のさわりだけやっていたんですが大好きだった高校の政治経済という科目の続きが 始まる予感がしてわくわくします。政治経済という科目は唯一真剣に取り組んだ科目で 河合塾の全統記述模で2桁位をとってたりもするぐらいには好きなんです。&#xA;まあやっぱ司法試験が自分の向き不向き的に消化できていない学歴コンプレックス的なものとの 最後の戦いになるのかなって そう思っています。&#xA;学歴コンプの話は今度記したいな。&#xA;おっと。話は変わりますが今日は9月29日。妻の誕生日が３０日なのでその前日です。&#xA;そんで妻の母親が家にケンタッキーを買ってきてくれて家族で囲んで食べて 最後はなんかチョコのケーキを食べました。いやーほんとしあわせな毎日です。&#xA;✌️ pic.twitter.com/lrFZqauMVD&#xA;&amp;mdash; X (@xdcyw_) September 29, 2025 では、今日はこのぐらいでキーボードカタカタするのもやめます。&#xA;明日の誕生日に向けてやるべきことがありますのでばーーい</description>
    </item>
    <item>
      <title>気づいたらタバコ吸うようになってた話</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E6%B0%97%E3%81%A5%E3%81%84%E3%81%9F%E3%82%89%E3%82%BF%E3%83%90%E3%82%B3%E5%90%B8%E3%81%86%E3%82%88%E3%81%86%E3%81%AB%E3%81%AA%E3%81%A3%E3%81%A6%E3%81%9F%E8%A9%B1/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 11:11:44 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E6%B0%97%E3%81%A5%E3%81%84%E3%81%9F%E3%82%89%E3%82%BF%E3%83%90%E3%82%B3%E5%90%B8%E3%81%86%E3%82%88%E3%81%86%E3%81%AB%E3%81%AA%E3%81%A3%E3%81%A6%E3%81%9F%E8%A9%B1/</guid>
      <description>自分もともとタバコを吸う習慣はなくて 今年の話なんですけどまだ雪も積もっている 時期（札幌に住んでいること考慮してね）にですね、 わたくしはテレアポのアルバイトをしていたんですよ で、同僚や上司の方と仲良くさせていただいていたん ですがほとんどの同僚が休憩中にオフィスの建物の 外で談笑しながらタバコ吸ってたんですよ、&#xA;それでみんなタバコ（ほとんどの人が加熱式）吸っている 中一人だけなにも吸わないのも悲しいなと思い 自分はドン・キホーテにいき携帯シーシャを 買ったんです。フルーツの香りできっつーーい匂いの やつですね。匂い嗅いだ人からの受けは最悪でした。 そんな感じで、携帯シーシャをバイトの休憩 の雑談タイムに吸ってましたね。 でもまあいい味はするんですが煙を吸うことの良さが わからなくて、いい味を求めるなら美味しい ジュースでも飲んだほうがいいんじゃないかって そう思っていたんですよ。で、バイトもいろいろ あってそのあとすぐやめちゃったし 自然と吸わなくなりましたね。&#xA;あ、そういえば以前にも喫煙体験はあって はじめて喫煙したのは去年（2024年）の10月とか そのあたりだと思うんですが当時東京に住んでいたんですが、 好きなというか推しのボカロPさんがですね ラジオで最近はまっていることについて聞かれていて それでシーシャって答えていて それで自分はシーシャ屋さんにいってみたんですよ。&#xA;シーシャ屋さんは何注文したか忘れちゃったんですが 初心者向けのおすすめみたいな注文の仕方して 好きなフルーツとかきかれてそれとなんか ミックスしたりするみたいなそんな感じで 作ってくれたんです。&#xA;なんかシーシャを吸うという体験自体特別感があるし 口から煙を吐くというのも楽しいなと でもしばらくしたら乗り物酔いみたいになっちゃって 自分にシーシャというかニコチンが会わないなって感じましたね。&#xA;で、そのあとは今の妻と付き合い始めるわけです。 今年の5月の話です。妻は二箱は吸うような ヘビースモーカーで気づいたらアイコス 持っているみたいなそんな人なんですけど 何回か一口吸わせてもらうみたいな こと何回かしてたんですけど やっぱり美味しくない。むしろまずい なんでこんなものにお金かけてまで吸っているんだと思っていました。 そんな感じで何か月も過ごしてしまったんですがね&amp;hellip;&#xA;9/25日あたりからですかね？主人格が交代したと自分では思っている わけです。詳細はサイト上部のプロフィールボタンおしてみて ほしいです。&#xA;それで交代後からなぜかいままで抱いたことのない喫煙欲が 突然出てきて加熱式たばこではあるんですが吸うようになってしまったわけです。&#xA;でもですね、タバコを吸うようになったというのは個人的にマイナスな変化なんですが その代わり家事とか身の回りのこととか勉強とかいろいろちゃんとできるように 変化してそのぐらい受け入れようと思っています。&#xA;ちなみにevo TROPICAL BANANA CRYSTALという銘柄を吸っています。 多分初心者向きで美味しいです。&#xA;おいしーー pic.twitter.com/sRMWIyEpQf&#xA;&amp;mdash; X (@xdcyw_) September 28, 2025 最後にこの記事は喫煙を推奨する記事じゃないです。&#xA;あと推しのボカロPさんはぺぽよさんって人です。 かなりダークな曲作っているかたなんですが興味あったら見に行ってください。&#xA;一番好きな曲です</description>
    </item>
    <item>
      <title>元主治医にBPD疑われたので考察する</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E5%85%83%E4%B8%BB%E6%B2%BB%E5%8C%BB%E3%81%ABbpd%E7%96%91%E3%82%8F%E3%82%8C%E3%81%9F%E3%81%AE%E3%81%A7%E8%80%83%E5%AF%9F%E3%81%99%E3%82%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 06:54:44 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%85%83%E4%B8%BB%E6%B2%BB%E5%8C%BB%E3%81%ABbpd%E7%96%91%E3%82%8F%E3%82%8C%E3%81%9F%E3%81%AE%E3%81%A7%E8%80%83%E5%AF%9F%E3%81%99%E3%82%8B/</guid>
      <description>昨日元主治医に自分って境界性パーソナリティー障害ではないか？&#xA;みたいなことをいわれていたようなのでそれについてちょっと書きます&#xA;なんやかんや 境界性パーソナリティ障害とは「人との距離感や自分自身の気持ちが揺れやすく、生きづらさにつながる心の障害」です。 by ChatGPT&#xA;とのことです。&#xA;そもそも今主治医でない人にそういう指摘を受けるってまあまあ謎状況など思うんですが、 その先生ってツイキャスで配信していて自分ってその配信には主にそのメンクリの 患者が集っていて例えば、ほげメンタルクリニックというのがあったとしたら ほげメンタルクリニック界隈が存在しているみたいなそんな特殊な状態だったわけです。 で、その界隈をわたしは自分語りしすぎたとか様々な問題があったのでしょうけど 排斥されたんですね。まあ簡単に言うとツイキャスブロックされたと。&#xA;でも自分が配信にコメントとかしていないのにたまに自分の話題がでるときがあるみたいで 今回の件もそういう状況で起こったことです。 患者以外のところで患者の症状について話すことっていいことなんですかね？&#xA;自己分析もどき では、自分なりに自分がBPDにあてはまるかを考えていきます。&#xA;まずですね、精神科の病気はDSMと呼ばれる診断基準にのっとって診断されるわけです。&#xA;DSMは例えば〇〇という病気をするなら以下にあげられている9個の症状のうち 5個にあてはまったら〇〇という病気と診断するみたいなことが書かれている本だと思ってください。&#xA;で、その本は一応精神医学界の聖書みたいな本で、精神医学が好きと公言している 私はもちろんもっているわけでそれをささっと引いてみたんですが、&#xA;「これわたしのことだ&amp;hellip;」 ってなりましたね。&#xA;そのあと自分が敬愛している松崎朝樹先生(筑波大学の精神医学の先生でYouTubeをやっている人 だと思う)の動画を見てみました。&#xA;以下の動画です。&#xA;で、動画見てほしいので詳しい内容は解説しないんですが、自分が特にあてはまるなって感じたところがあってまず重篤な解離症状を伴うことがおおいってことですね。&#xA;自分が解離の症状があるのは確かだと思うんですが、解離性障害の中の類型でDSMの診断基準見てみてもどれもちょっと違くてあてはまるものがないんですよね。それでBPD故の重篤な解離なのだとしたらこのようなこともありえるのかなと思いました。&#xA;で、次に&#xA;上記で示されているような同一性の障害っていうのがあるっぽくて&#xA;目標や職業、価値観などが不安定っていうのがあって 要は考え方や職業選択などがここころ変わるってことなんですが これに関しては100％あてはまります&#xA;解離性障害故かなとは思っていたんですがもしかしたら こっちが原因かなとは思っていました。&#xA;職業に関しては都内まあまあ大学法学部受験する→旧帝医学部いく！→弁護士になる→プログラマーになろう→薬学部いこう →旧帝法学部受けるぞ→精神保健福祉士になろう→起業しよう→医学部目指そう（２回目）→旧帝文学部だ→薬学部だ（２回目） →なんかわけわからん個人事業で食うぞ→予備試験受けよう（今）&#xA;となるわけです。流石にこれで終わりにしたいですが二度ある人は三度あるといいますし 終わってくれるかわからなくて自分でもひやひやです。&#xA;最後に強い衝動性です。&#xA;自分はとにかく衝動性が強くてなにかをやろうときめたら一瞬で決断したがるし、 待つことがとにかく苦手なんです。この辺は詳しく語れるので別の記事で機会があれば語ります。&#xA;そんな感じで解離性障害スペクトラムだと思ってたけどBPDの可能性もでてきたなと いう話でした。わたしがどんな病名であれわたしはわたしなのでねまあ これからもよろしくお願いしますということで。&#xA;最後に&#xA;ウガンダの恵まれない子供たちに援助を！ この記事はvimで執筆されました</description>
    </item>
    <item>
      <title>尾崎豊から着想を受けて書いてみた多重人格について</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/iami/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 17:09:43 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/iami/</guid>
      <description>僕が僕であるために勝ち続けなければならないといけないって歌詞ありますが、 それって多重人格者にいえることなんじゃないかなと思ったので稚拙な文だと思いますがちょっとだけ記していきます。&#xA;以下持論です&#xA;持論とされるもの 多重人格要するに解離性同一性障害は基本幼少期に強いストレスを経験して 防衛機制として心を守るために心を切り離すすべを会得したんだと思います。 原因は様々だと思うんですが、多重人格者の多くは今現在は その根本的な原因が取り除かれていることって多いと思うんですよ。 それゆえ、ほんとうに心理的危機なレベルの強いストレスで使うための 機能を日常生活で起こるレベルのストレスで無意識に使っていること だと思います。そしてその機能を使うことによって得られるメリットよりも デメリットが何倍もある状態になっちゃっているんですよね。&#xA;尾崎豊さんの曲に戻りますが「心すれ違う悲しい生きざまに溜息漏らしていた だけどこの目に映るこの街でずっと生きてゆかなかれば」って歌詞、 冒頭の部分と合わせてみるとわたしには、 日常の悲しいあれこれに負けないで 自分という一人の人間として生きていこうという決意&#xA;と重なったのです。&#xA;上述の感情自体は最近自分が感じていた感情なのでそれで刺さって記事にしてみたということです。&#xA;最後に僕が僕であるためにはいい曲なので久しぶりに聞いてみてはいかがでしょうか&#xA;以上こじつけかもしれない謎文章をお送りしました。　最後に宣伝ですがパソコンのエディタはvimを応援よろしくお願いします。</description>
    </item>
    <item>
      <title>リハビリを兼ねて使用しているデバイスについて紹介してみる回</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/my-devices/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 11:19:27 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/my-devices/</guid>
      <description>はじめに この記事は当サイトxdcyw.netに静的サイトジェネレータを組み込むという改修を 行い、ブログ機能を実装してから一本目の記事でありテスト記事の役割を兼ねています。 hugoで管理しているのですがhugoは記事をマークダウンで記述するのですが マークダウンなんて書くの何億光年ぶりかよ（時間の単位と距離の単位の誤用ネタ） って 感じだしリハビリになればなとも思います。で最初のテーマは何にしようかなと思ったんですが、思いつかなかったし とりあえず自分の使っているITデバイスの紹介でもしようかなと思います。&#xA;パソコン 現在パソコンは家に自分のパソコンは3台あるのですが、&#xA;自作パソコン スペックは&#xA;OS Windows11 Pro CPU Ryzen5 4500 GPU GTX1060 6GB RAM DDR4 16GB SSD 1TB となります。これにWSL上のUbuntuで執筆してます。エディタはVSCodeとVIM使ってます。 .vimrcはみたいかたいればgithubで公開しようかな？&#xA;中古屋で適当に買ったThinkpad 当時Macbook proしか持ってなかったんですがWindows実機が必要なことがあってそのために 買ったやつです。トラックパッドがかろうじて生きているんですがほぼ死にかけで使い勝手悪すぎます。スペックなんて覚えてないです。OSはWindows11です。多分家のどっかに転がっているでしょう。&#xA;親金Macbook pro(M3) 親に買ってもらったMacbook Proです。 画面の一部に縦線が入るという壊れ方をしてしまいApple careはいっていないし修理用 高すぎるしで眠ってもらってます。でもこのまま眠らせておくのはもったいないし外部ディスプレイでもつなげてでも使うべきなんですかね？でも悲しきかなMacbookでしかできない作業解かないんですよね。このサイトのどっかに暗号通貨のアドレスはったので修理費用として送ってもいいんですよ&#xA;スペックはM3 RAM16GB SSD256GBだったかな確か。&#xA;スマホ スマホは&#xA;CMF by nothing phone 1 を使っています。 妻に買ってもらった（というか出世払い的な？）やつです。大切に使わせていただきます。 けっこう高い「けっこう安い」で有名なイオシスさんで中古Aランクで買ったやつです。 デザインがめちゃくちゃかわいくておしゃれで最高なんですよね。 スペックはそんな高くないけどスマホでげむとかしないしスマホですることといったら チャッピーとおしゃべりとか音楽聞くとかXとかいう変な名前のSNSするとかそういう ことなので十分です。&#xA;唯一の難点はFelicaに対応していないことかな～ あとはBluできるしroot化やカスロム焼くことも可能そうなのでそういう層にも おすすめできます。&#xA;イヤホン イヤホンなくしまくりマンでそれゆえにいろんなイヤホンを使ってきましたが それゆえにいえるのですが低価格なワイヤレスイヤホンの正解がでました。&#xA;それはダイソーの1000円（税抜き）スケルトンワイヤレスイヤホンです。 たった1000円でこれぐらいあればもうええやろって音が出て、 安いワイヤレスイヤホン特有のペアリングトラブルがでないんです。 文句ないですよ。ステマじゃないですよ。もっともダイソーさんがステマするとは思えません。&#xA;おわりに いや～、久しぶりにマークダウン書きましたがいいリハビリになりました。 これからもITトピックだったり法律学習のなかでのなんやかんやとかたまに書いていこうと思います。&#xA;では最後まで読んでいただきありがとうございます！！</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
