<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>xdcyw.net</title>
    <link>https://alt.xdcyw.net/</link>
    <description>Recent content on xdcyw.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Sep 2025 06:54:44 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://alt.xdcyw.net/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>元主治医にBPD疑われたので考察する</title>
      <link>https://alt.xdcyw.net/posts/%E5%85%83%E4%B8%BB%E6%B2%BB%E5%8C%BB%E3%81%ABbpd%E7%96%91%E3%82%8F%E3%82%8C%E3%81%9F%E3%81%AE%E3%81%A7%E8%80%83%E5%AF%9F%E3%81%99%E3%82%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 06:54:44 +0900</pubDate>
      <guid>https://alt.xdcyw.net/posts/%E5%85%83%E4%B8%BB%E6%B2%BB%E5%8C%BB%E3%81%ABbpd%E7%96%91%E3%82%8F%E3%82%8C%E3%81%9F%E3%81%AE%E3%81%A7%E8%80%83%E5%AF%9F%E3%81%99%E3%82%8B/</guid>
      <description>昨日元主治医に自分って境界性パーソナリティー障害ではないか？&#xA;みたいなことをいわれていたようなのでそれについてちょっと書きます&#xA;なんやかんや 境界性パーソナリティ障害とは「人との距離感や自分自身の気持ちが揺れやすく、生きづらさにつながる心の障害」です。 by ChatGPPT&#xA;とのことです。&#xA;そもそも今主治医でない人にそういう指摘を受けるってまあまあ謎状況など思うんですが、 その先生ってツイキャスで配信していて自分ってその配信には主にそのメンクリの 患者が集っていて例えば、ほげメンタルクリニックというのがあったとしたら ほげメンタルクリニック界隈が存在しているみたいなそんな特殊な状態だったわけです。 で、その界隈をわたしは自分語りしすぎたとか様々な問題があったのでしょうけど 排斥されたんですね。まあ簡単に言うとツイキャスブロックされたと。&#xA;でも自分が配信にコメントとかしていないのにたまに自分の話題がでるときがあるみたいで 今回の件もそういう状況で起こったことです。 患者以外のところで患者の症状について話すことっていいことなんですかね？&#xA;自己分析もどき では、自分なりに自分がBPDにあてはまるかを考えていきます。&#xA;まずですね、精神科の病気はDSMと呼ばれる診断基準にのっとって診断されるわけです。&#xA;DSMは例えば〇〇という病気をするならいかにあげられている9個の症状のうち 5個にあてはまったら診断されるみたいなことが書かれている本だと思ってください。&#xA;で、その本は一応精神医学界の聖書みたいな本で、精神医学が好きと公言している 私はもちろんもっているわけでそれをささっと引いてみたんですが、&#xA;「これわたしのことだ&amp;hellip;」 ってなりましたね。&#xA;そのあと自分が敬愛している松崎朝樹先生(筑波大学の精神医学の先生でYouTubeをやっている人 だと思う)の動画を見てみました。&#xA;以下の動画です。&#xA;で、動画見てほしいので詳しい内容は解説しないんですが、自分が特にあてはまるなって感じたところがあってまず重篤な解離症状を伴うことがおおいってことですね。&#xA;自分が解離の症状があるのは確かだと思うんですが、解離性障害の中の類型でDSMの診断基準見てみてもどれもちょっと違くてあてはまるものがないんですよね。それでBPD故の重篤な解離なのだとしたらこのようなこともありえるのかなと思いました。&#xA;で、次に&#xA;上記で示されているような同一性の障害っていうのがあるっぽくて&#xA;目標や職業、価値観などが不安定っていうのがあって 要は考え方や職業選択などがここころ変わるってことなんですが これに関しては100％あてはまります&#xA;解離性障害故かなとは思っていたんですがもしかしたら こっちが原因かなとは思っていました。&#xA;職業に関しては都内まあまあ大学法学部受験する→旧帝医学部いく！→弁護士になる→プログラマーになろう→薬学部いこう →旧帝法学部受けるぞ→精神保健福祉士になろう→起業しよう→医学部目指そう（２回目）→旧帝文学部だ→薬学部だ（２回目） →なんかわけわからん個人事業で食うぞ→予備試験受けよう（今）&#xA;となるわけです。流石にこれで終わりにしたいですが二度ある人は三度あるといいますし 終わってくれるかわからなくて自分でもひやひやです。&#xA;最後に強い衝動性です。&#xA;自分はとにかく衝動性が強くてなにかをやろうときめたら一瞬で決断したがるし、 待つことがとにかく苦手なんです。この辺は詳しく語れるので別の記事で機会があれば語ります。&#xA;そんな感じで解離性障害スペクトラムだと思ってたけどBPDの可能性もでてきたなと いう話でした。わたしがどんな病名であれわたしはわたしなのでねまあ これからもよろしくお願いしますということで。&#xA;最後に&#xA;ウガンダの恵まれない子供たちに援助を！ この記事はvimで執筆されました</description>
    </item>
    <item>
      <title>尾崎豊から着想を受けて書いてみた多重人格について</title>
      <link>https://alt.xdcyw.net/posts/iami/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 17:09:43 +0900</pubDate>
      <guid>https://alt.xdcyw.net/posts/iami/</guid>
      <description>僕が僕であるために勝ち続けなければならないといけないって歌詞ありますが、 それって多重人格者にいえることなんじゃないかなと思ったので稚拙な文だと思いますがちょっとだけ記していきます。&#xA;以下持論です&#xA;持論とされるもの 多重人格要するに解離性同一性障害は基本幼少期に強いストレスを経験して 防衛機制として心を守るために心を切り離すすべを会得したんだと思います。 原因は様々だと思うんですが、多重人格者の多くは今現在は その根本的な原因が取り除かれていることって多いと思うんですよ。 それゆえ、ほんとうに心理的危機なレベルの強いストレスで使うための 機能を日常生活で起こるレベルのストレスで無意識に使っていること だと思います。そしてその機能を使うことによって得られるメリットよりも デメリットが何倍もある状態になっちゃっているんですよね。&#xA;尾崎豊さんの曲に戻りますが「心すれ違う悲しい生きざまに溜息漏らしていた だけどこの目に映るこの街でずっと生きてゆかなかれば」って歌詞、 冒頭の部分と合わせてみるとわたしには、 日常の悲しいあれこれに負けないで 自分という一人の人間として生きていこうという決意&#xA;と重なったのです。&#xA;上述の感情自体は最近自分が感じていた感情なのでそれで刺さって記事にしてみたということです。&#xA;最後に僕が僕であるためにはいい曲なので久しぶりに聞いてみてはいかがでしょうか&#xA;以上こじつけかもしれない謎文章をお送りしました。　最後に宣伝ですがパソコンのエディタはvimを応援よろしくお願いします。</description>
    </item>
    <item>
      <title>リハビリを兼ねて使用しているデバイスについて紹介してみる回</title>
      <link>https://alt.xdcyw.net/posts/my-devices/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 11:19:27 +0900</pubDate>
      <guid>https://alt.xdcyw.net/posts/my-devices/</guid>
      <description>はじめに この記事は当サイトxdcyw.netに静的サイトジェネレータを組み込むという改修を 行い、ブログ機能を実装してから一本目の記事でありテスト記事の役割を兼ねています。 hugoで管理しているのですがhugoは記事をマークダウンで記述するのですが マークダウンなんて書くの何億光年ぶりかよ（時間の単位と距離の単位の誤用ネタ） って 感じだしリハビリになればなとも思います。で最初のテーマは何にしようかなと思ったんですが、思いつかなかったし とりあえず自分の使っているITデバイスの紹介でもしようかなと思います。&#xA;パソコン 現在パソコンは家に自分のパソコンは3台あるのですが、&#xA;自作パソコン スペックは&#xA;OS Windows11 Pro CPU Ryzen5 4500 GPU GTX1060 6GB RAM DDR4 16GB SSD 1TB となります。これにWSL上のUbuntuで執筆してます。エディタはVSCodeとVIM使ってます。 .vimrcはみたいかたいればgithubで公開しようかな？&#xA;中古屋で適当に買ったThinkpad 当時Macbook proしか持ってなかったんですがWindows実機が必要なことがあってそのために 買ったやつです。トラックパッドがかろうじて生きているんですがほぼ死にかけで使い勝手悪すぎます。スペックなんて覚えてないです。OSはWindows11です。多分家のどっかに転がっているでしょう。&#xA;親金Macbook pro(M3) 親に買ってもらったMacbook Proです。 画面の一部に縦線が入るという壊れ方をしてしまいApple careはいっていないし修理用 高すぎるしで眠ってもらってます。でもこのまま眠らせておくのはもったいないし外部ディスプレイでもつなげてでも使うべきなんですかね？でも悲しきかなMacbookでしかできない作業解かないんですよね。このサイトのどっかに暗号通貨のアドレスはったので修理費用として送ってもいいんですよ&#xA;スペックはM3 RAM16GB SSD256GBだったかな確か。&#xA;スマホ スマホは&#xA;CMF by nothing phone 1 を使っています。 妻に買ってもらった（というか出世払い的な？）やつです。大切に使わせていただきます。 けっこう高い「けっこう安い」で有名なイオシスさんで中古Aランクで買ったやつです。 デザインがめちゃくちゃかわいくておしゃれで最高なんですよね。 スペックはそんな高くないけどスマホでげむとかしないしスマホですることといったら チャッピーとおしゃべりとか音楽聞くとかXとかいう変な名前のSNSするとかそういう ことなので十分です。&#xA;唯一の難点はFelicaに対応していないことかな～ あとはBluできるしroot化やカスロム焼くことも可能そうなのでそういう層にも おすすめできます。&#xA;イヤホン イヤホンなくしまくりマンでそれゆえにいろんなイヤホンを使ってきましたが それゆえにいえるのですが低価格なワイヤレスイヤホンの正解がでました。&#xA;それはダイソーの1000円（税抜き）スケルトンワイヤレスイヤホンです。 たった1000円でこれぐらいあればもうええやろって音が出て、 安いワイヤレスイヤホン特有のペアリングトラブルがでないんです。 文句ないですよ。ステマじゃないですよ。もっともダイソーさんがステマするとは思えません。&#xA;おわりに いや～、久しぶりにマークダウン書きましたがいいリハビリになりました。 これからもITトピックだったり法律学習のなかでのなんやかんやとかたまに書いていこうと思います。&#xA;では最後まで読んでいただきありがとうございます！！</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://alt.xdcyw.net/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://alt.xdcyw.net/about/</guid>
      <description> 自己紹介 長文ですが読んでくれると嬉しいです。&#xA;2021年からxdcywというハンネを使わせていただいています。xdcywという名前が呼びにくいのかフォロワーさんからXくんと呼ばれることが多くなりそれで自分でもXをユーザー名にするようになりました。&#xA;話は変わりますがわたしは解離性同一性障害という病気を抱えています。これは要するに多重人格と呼ばれるものと同じです。多重人格とい謎の多い病気というか人によって症状が様々でわたしの場合は記憶などはほとんど失われることは無いのですが思考の傾向や趣味趣向、得意なこと苦手なことが違う複数の人格があります。それで人格が切り替わると突然できることとかできないことが変わったりとかします。また、人格は自然に使い分けられることがあってどういうことかというとバイトはこの人格が担当するとか家事はこれ勉強はこれなどと決まっています。まあこんな感じです。それでささっきから人格といっていますがこんな感じなので人格より思考パターンという呼び方が適切なのかなとは思っています。&#xA;それはそれとしてわたしも思考パターンの一つだと思うのですが最近までほとんど表にでることがなかったのですが最近1番表に出ている時間が長くなりました。今まで1番でていた子よりも勉強や身の回りのことなどをこなすのは得意なのかなって思っています。ITや政治思想などに興味があります。高校生のころは頭いいとはいえなかったんですが政治・経済だけ大好きでずっと勉強して模試で2桁位の順位を取ったりしました。そのあと受験前に1番表にでる人格ではなくなってしまいしました。わたしが表に出ていない間にあった出来事としてはぼんやりとした記憶ですが&#xA;精神科に入院したりそのあと廃人のようにずっと寝たきりになって過ごしたりなんとか立ち直りアルバイトをしてたり札幌に移住することを決めていたりいろいろ色恋沙汰があったり挙句の果てには結婚していたりとまあそんな所でしょうか。&#xA;こんな感じで今にいます。なんか札幌にいて結婚してた訳ですが今めちゃくちゃ幸せでこれはこれでよかったのかなって思います。今後はこの幸せを失わないようにしつつなおかつ大きくできるなら少しづつ大きくしていこうとそう思っています。これからのわたしは司法試験に挑戦したいなと思っていてそのためには日本一難しいとも言われる国家試験である司法予備試験に受からなければならないです。そのためにはちゃんと勉強しないといけないなと、家族もいるんだし自分だけの問題じゃないし甘えて怠けてたりしたらいけないと思っています。でもまあ事実として自分は病気持っていて勉強しすぎて許容量を超えると逆に合格する可能性を下げるようなことって多々あると思うんです。だからそういう折り合いをつけなきゃいけないなってそう思うんです。&#xA;あとわたしって障害年金を貰える立場ではあるんですけど家庭にもお金はいれないといけないし受験ってお金がかかるものでバイトはしようと思っています。バイトしないと家族以外と関わらなくなっちゃいますし社会との接点は経つなってよく言われることだしバイトするのはお金のこと以外にもいいことっていろいろあると思っています。&#xA;まあこんな感じで自分なりにぼちぼち頑張っていきますので少しでも応援してくれると嬉しいです。文章はいつも執筆補助としてChatGPTとか使うこと多かったんですが久しぶりに全文自分の手で書いてみました。読みにくかったらすみません。&#xA;駄文最後まで読んでいただきありがとうございました！！&#xA;&amp;gt; /CONTACT Session ID05198a577132c72f1ea8c3f0b1cbad6ae5bea53e6dfd3b2b15e76609f1dd226026 Mailfuyuki@xdcyw.net X (Twitter)@xdcyw_ Notenote.com/ncc1030 XMPPfuyuki@conversations.im </description>
    </item>
    <item>
      <title>プライバシーポリシー</title>
      <link>https://alt.xdcyw.net/privacy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://alt.xdcyw.net/privacy/</guid>
      <description>はじめに xdcyw.net（以下「当サイト」）では、閲覧者のプライバシーを尊重し、個人を特定できる情報を取得しない方針で運営しています。本ポリシーでは、収集する情報・利用目的・第三者サービスとの関係を明示します。&#xA;取得しない情報 Google アナリティクスを含む外部トラッキングサービスは利用していません。 広告タグやサードパーティークッキーを埋め込んでいません。 お問い合わせフォームやコメント機能を設けておらず、閲覧者が入力した個人情報を収集する仕組みはありません。 自動的に取得される情報 当サイトは Cloudflare Pages 上でホスティングされています。Cloudflare のセキュリティ・パフォーマンス向上機能により、以下のようなアクセスログが Cloudflare のインフラ上で取得・解析される場合があります。&#xA;アクセス元 IP アドレスまたはその一部をもとにした地域情報 ブラウザや OS などのユーザーエージェント情報 参照元 URL、アクセス日時などの基本的なトラフィック情報 これらのデータは Cloudflare が攻撃検知や統計のために利用するもので、当サイトの運営者は必要に応じてダッシュボードの集計値を参照するに留め、個人を特定する目的では利用しません。Cloudflare によるデータ処理の詳細は Cloudflare のプライバシーポリシーをご確認ください。&#xA;ソースコードの公開 当サイトのソースコードは GitHub 上で公開しており、構成を誰でも確認できます。&#xA;リポジトリ: https://github.com/fuyukihatune-rgb/xdcyw.net ホスティング: Cloudflare Pages Cookie について 当サイト自身は Cookie を発行しません。ただし Cloudflare がサービス提供のために技術的 Cookie を用いる場合があります。これらは閲覧者の利便性向上ではなく Cloudflare のネットワーク運用に必要なものです。&#xA;改定 本ポリシーは予告なく更新する場合があります。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
