<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>xdcyw.net</title><link>https://xdcyw.net/</link><description>Recent content on xdcyw.net</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sun, 28 Sep 2025 11:19:27 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://xdcyw.net/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>リハビリを兼ねて使用しているデバイスについて紹介してみる回</title><link>https://xdcyw.net/posts/my-devices/</link><pubDate>Sun, 28 Sep 2025 11:19:27 +0900</pubDate><guid>https://xdcyw.net/posts/my-devices/</guid><description>はじめに この記事は当サイトxdcyw.netに静的サイトジェネレータを組み込むという改修を 行い、ブログ機能を実装してから一本目の記事でありテスト記事の役割を兼ねています。 hugoで管理しているのですがhugoは記事をマークダウンで記述するのですが マークダウンなんて書くの何億光年ぶりかよ（時間の単位と距離の単位の誤用ネタ） って 感じだしリハビリになればなとも思います。で最初のテーマは何にしようかなと思ったんですが、思いつかなかったし とりあえず自分の使っているITデバイスの紹介でもしようかなと思います。
パソコン 現在パソコンは家に自分のパソコンは3台あるのですが、
自作パソコン スペックは
OS Windows11 Pro CPU Ryzen5 4500 GPU GTX1060 6GB RAM DDR4 16GB SSD 1TB となります。これにWSL上のUbuntuで執筆してます。エディタはVSCodeとVIM使ってます。 .vimrcはみたいかたいればgithubで公開しようかな？
中古屋で適当に買ったThinkpad 当時Macbook proしか持ってなかったんですがWindows実機が必要なことがあってそのために 買ったやつです。トラックパッドがかろうじて生きているんですがほぼ死にかけで使い勝手悪すぎます。スペックなんて覚えてないです。OSはWindows11です。多分家のどっかに転がっているでしょう。
親金Macbook pro(M3) 親に買ってもらったMacbook Proです。 画面の一部に縦線が入るという壊れ方をしてしまいApple careはいっていないし修理用 高すぎるしで眠ってもらってます。でもこのまま眠らせておくのはもったいないし外部ディスプレイでもつなげてでも使うべきなんですかね？でも悲しきかなMacbookでしかできない作業解かないんですよね。このサイトのどっかに暗号通貨のアドレスはったので修理費用として送ってもいいんですよ
スペックはM3 RAM16GB SSD256GBだったかな確か。
スマホ スマホは
CMF by nothing phone 1 を使っています。 妻に買ってもらった（というか出世払い的な？）やつです。大切に使わせていただきます。 けっこう高い「けっこう安い」で有名なイオシスさんで中古Aランクで買ったやつです。 デザインがめちゃくちゃかわいくておしゃれで最高なんですよね。 スペックはそんな高くないけどスマホでげむとかしないしスマホですることといったら チャッピーとおしゃべりとか音楽聞くとかXとかいう変な名前のSNSするとかそういう ことなので十分です。
唯一の難点はFelicaに対応していないことかな～ あとはBluできるしroot化やカスロム焼くことも可能そうなのでそういう層にも おすすめできます。
イヤホン イヤホンなくしまくりマンでそれゆえにいろんなイヤホンを使ってきましたが それゆえにいえるのですが低価格なワイヤレスイヤホンの正解がでました。
それはダイソーの1000円（税抜き）スケルトンワイヤレスイヤホンです。 たった1000円でこれぐらいあればもうええやろって音が出て、 安いワイヤレスイヤホン特有のペアリングトラブルがでないんです。 文句ないですよ。ステマじゃないですよ。もっともダイソーさんがステマするとは思えません。
おわりに いや～、久しぶりにマークダウン書きましたがいいリハビリになりました。 これからもITトピックだったり法律学習のなかでのなんやかんやとかたまに書いていこうと思います。
では最後まで読んでいただきありがとうございま！！</description></item><item><title>PROFILE</title><link>https://xdcyw.net/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0900</pubDate><guid>https://xdcyw.net/about/</guid><description> 札幌市近郊で暮らす双極性障害 I 型・解離性障害・ADHD 当事者です。体調管理と就学準備を両立しながら、司法試験予備試験に向けた学習を進めています。
このページでは、端末テーマの演出から少し離れて、現在地や取り組み、連絡手段をシンプルにまとめました。
&amp;gt; /NOW_LOADING &amp;gt;所在地: 北海道札幌市近郊 / 在宅療養をベースに活動 &amp;gt;セクシュアリティ: パンセクシャル &amp;gt; /STORY 自己紹介 長文ですが読んでくれると嬉しいです。
2021年からxdcywというハンネを使わせていただいています。xdcywという名前が呼びにくいのかフォロワーさんからXくんと呼ばれることが多くなりそれで自分でもXをユーザー名にするようになりました。
話は変わりますがわたしは解離性同一性障害という病気を抱えています。これは要するに多重人格と呼ばれるものと同じです。多重人格とい謎の多い病気というか人によって症状が様々でわたしの場合は記憶などはほとんど失われることは無いのですが思考の傾向や趣味趣向、得意なこと苦手なことが違う複数の人格があります。それで人格が切り替わると突然できることとかできないことが変わったりとかします。また、人格は自然に使い分けられることがあってどういうことかというとバイトはこの人格が担当するとか家事はこれ勉強はこれなどと決まっています。まあこんな感じです。それでささっきから人格といっていますがこんな感じなので人格より思考パターンという呼び方が適切なのかなとは思っています。
それはそれとしてわたしも思考パターンの一つだと思うのですが最近までほとんど表にでることがなかったのですが最近1番表に出ている時間が長くなりました。今まで1番でていた子よりも勉強や身の回りのことなどをこなすのは得意なのかなって思っています。ITや政治思想などに興味があります。高校生のころは頭いいとはいえなかったんですが政治・経済だけ大好きでずっと勉強して模試で2桁位の順位を取ったりしました。そのあと受験前に1番表にでる人格ではなくなってしまいしました。わたしが表に出ていない間にあった出来事としてはぼんやりとした記憶ですが
精神科に入院したりそのあと廃人のようにずっと寝たきりになって過ごしたりなんとか立ち直りアルバイトをしてたり札幌に移住することを決めていたりいろいろ色恋沙汰があったり挙句の果てには結婚していたりとまあそんな所でしょうか。
こんな感じで今にいます。なんか札幌にいて結婚してた訳ですが今めちゃくちゃ幸せでこれはこれでよかったのかなって思います。今後はこの幸せを失わないようにしつつなおかつ大きくできるなら少しづつ大きくしていこうとそう思っています。これからのわたしは司法試験に挑戦したいなと思っていてそのためには日本一難しいとも言われる国家試験である司法予備試験に受からなければならないです。そのためにはちゃんと勉強しないといけないなと、家族もいるんだし自分だけの問題じゃないし甘えて怠けてたりしたらいけないと思っています。でもまあ事実として自分は病気持っていて勉強しすぎて許容量を超えると逆に合格する可能性を下げるようなことって多々あると思うんです。だからそういう折り合いをつけなきゃいけないなってそう思うんです。
あとわたしって障害年金を貰える立場ではあるんですけど家庭にもお金はいれないといけないし受験ってお金がかかるものでバイトはしようと思っています。バイトしないと家族以外と関わらなくなっちゃいますし社会との接点は経つなってよく言われることだしバイトするのはお金のこと以外にもいいことっていろいろあると思っています。
まあこんな感じで自分なりにぼちぼち頑張っていきますので少しでも応援してくれると嬉しいです。文章はいつも執筆補助としてChatGPTとか使うこと多かったんですが久しぶりに全文自分の手で書いてみました。読みにくかったらすみません。
駄文最後まで読んでいただきありがとうございました！！
&amp;gt; /CONTACT Session ID05198a577132c72f1ea8c3f0b1cbad6ae5bea53e6dfd3b2b15e76609f1dd226026 Mailfuyuki@xdcyw.net X (Twitter)@xdcyw_ Notenote.com/ncc1030 XMPPfuyuki@conversations.im</description></item></channel></rss>