<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>メンタルヘルス on xdcyw.net</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/%E3%83%A1%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%AB%E3%83%98%E3%83%AB%E3%82%B9/</link>
    <description>Recent content in メンタルヘルス on xdcyw.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Oct 2025 08:05:33 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E3%83%A1%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%AB%E3%83%98%E3%83%AB%E3%82%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>私は本当に多重人格なのか？</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/dissociative-kousatu/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 08:05:33 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/dissociative-kousatu/</guid>
      <description>人格が解離するとはどういうことだろうか？&#xA;さて記憶を保持することができてかつ自己同一性が分かれているとき、その人は本当に人格が解離していると いえるのだろうか？&#xA;私は確かに思考や趣向などが変わることがあるような気がするが概ねの記憶の保持はできているように思う。&#xA;私の考えだがある人物が自己同一性を保持しているか否かを判別する一番の要素は記憶の同一性ではなかろうか？&#xA;思考パターンというものが存在するとする。好きなものや趣向など様々な違いがあるだろう。 性的指向や性自認まで違うかもしれない。&#xA;この場合記憶を共有しているある思考パターンAとBは別人格だろうか？&#xA;私の体験だが自分の実感としてこの場合人格交代をした感覚というものはない。&#xA;私は突然性的指向などまでが変わることがあるが記憶が同じのため自分の感覚としては 突然気が変わっただけで自分が解離性同一症（DID）である感覚はあまりない。&#xA;私はただ単に急に気が変わりやすいだけの変な人なのであって自分の人格が解離しているなどただの妄想ではないかと か思う。&#xA;私がなんなのか。解離なのかそれとも違う精神的な問題なのかそれとも性格の問題なのか、そのあたりの 謎をいつか知ることができれば嬉しい。</description>
    </item>
    <item>
      <title>私の解離について</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/koudstu-kairi/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 02:31:18 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/koudstu-kairi/</guid>
      <description>ここ2~3日ぐらい離人症の感覚が強くあった。頭がぼやっとするし またチックのような症状もありチックの発現と同時に思考パターンが 切り替わるという感じだ。一番現れたのはベッド際で座ってスマホをいじっている わけだがベッドの壁に頭を何回もぶつけることだろう。もちろんわたしにそのような 意図はないのである。&#xA;解離の人は嫌なことから逃げられてうらやましいとか、めんどくさいことは 別人格がやってくれる人がいるからいいなみたいなことをいう人をときどき 見かけるが自分が昨日読んでいた本によると解離性同一性障害というのは 広義の複雑性PTSDの一種であり、過去に消化不良の大きなトラウマを残して いると考えられるしトラウマがなんなのかすら本人は特定できていないだろう。 PTSDをうらやむ人はいないと思うし解離もそれと近しいものだということを 理解されたい。&#xA;あと解離していない人はよく「誰でもつらい思いしているんだ」 のようなロジックを使用してくることがある。しかしほんとうに 解離するレベルのトラウマをみなが通って来たのかといわれれば 疑問の余地しかない。&#xA;わたしはトラウマとなりそうなものを考えてみたが小さなストレス要因自体は たくさんあって全部合わせれば確かに大きなものになりそうだなとは思うが それ一つで解離思想だと思われるエピソードは中学入ってからの一回しかなく また過去の状況から考えると中学入学前にはすでに解離するという機制は 会得していたものと過去を推測すると考えられる。&#xA;それは自分の中では大きいと思えないことによって解離したのかそれとも 私の知らない何かがあったのかそれは私にはわからない。&#xA;自分の中でいう小さなトラウマを列挙しようとしたが自分の中の別の存在に 止められたためやめておくことにする。まあ簡単にいうと身体的および 精神的虐待だろう。また中学にはいってからは性加害の被害にあった ことである。&#xA;さて多重人格の克服にはどうすればいいのだろう？二つの本を読んで共通して書かれていたことだが 人格同士のコミュニケーションを確立することが統合への第一歩と説明されており、その手段として ノートなどにそれぞれが自分の気持ちや要求などを書き込める一種の掲示板を設置することとされている。&#xA;自分もこれを始めているわけで最初はページなんて増えないだろと内心効果を信じないで始めたのだが 気づけばページ数はすぐに増えていく。&#xA;解離性同一性障害であるということはこういうことかなのか？#解離性同一性障害#DID#闘病垢さんと繋がりたい pic.twitter.com/y1hdi20Hpl&#xA;&amp;mdash; X ⇒ α (@xdcyw_) October 5, 2025 ログ#DID pic.twitter.com/f5bisJycdh&#xA;&amp;mdash; X ⇒ α (@xdcyw_) October 5, 2025 そんなかんなで文章を締める言葉が思いつかないがここで終わろうと思う。</description>
    </item>
    <item>
      <title>元主治医にBPD疑われたので考察する</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E5%85%83%E4%B8%BB%E6%B2%BB%E5%8C%BB%E3%81%ABbpd%E7%96%91%E3%82%8F%E3%82%8C%E3%81%9F%E3%81%AE%E3%81%A7%E8%80%83%E5%AF%9F%E3%81%99%E3%82%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 06:54:44 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%85%83%E4%B8%BB%E6%B2%BB%E5%8C%BB%E3%81%ABbpd%E7%96%91%E3%82%8F%E3%82%8C%E3%81%9F%E3%81%AE%E3%81%A7%E8%80%83%E5%AF%9F%E3%81%99%E3%82%8B/</guid>
      <description>昨日元主治医に自分って境界性パーソナリティー障害ではないか？&#xA;みたいなことをいわれていたようなのでそれについてちょっと書きます&#xA;なんやかんや 境界性パーソナリティ障害とは「人との距離感や自分自身の気持ちが揺れやすく、生きづらさにつながる心の障害」です。 by ChatGPT&#xA;とのことです。&#xA;そもそも今主治医でない人にそういう指摘を受けるってまあまあ謎状況など思うんですが、 その先生ってツイキャスで配信していて自分ってその配信には主にそのメンクリの 患者が集っていて例えば、ほげメンタルクリニックというのがあったとしたら ほげメンタルクリニック界隈が存在しているみたいなそんな特殊な状態だったわけです。 で、その界隈をわたしは自分語りしすぎたとか様々な問題があったのでしょうけど 排斥されたんですね。まあ簡単に言うとツイキャスブロックされたと。&#xA;でも自分が配信にコメントとかしていないのにたまに自分の話題がでるときがあるみたいで 今回の件もそういう状況で起こったことです。 患者以外のところで患者の症状について話すことっていいことなんですかね？&#xA;自己分析もどき では、自分なりに自分がBPDにあてはまるかを考えていきます。&#xA;まずですね、精神科の病気はDSMと呼ばれる診断基準にのっとって診断されるわけです。&#xA;DSMは例えば〇〇という病気をするなら以下にあげられている9個の症状のうち 5個にあてはまったら〇〇という病気と診断するみたいなことが書かれている本だと思ってください。&#xA;で、その本は一応精神医学界の聖書みたいな本で、精神医学が好きと公言している 私はもちろんもっているわけでそれをささっと引いてみたんですが、&#xA;「これわたしのことだ&amp;hellip;」 ってなりましたね。&#xA;そのあと自分が敬愛している松崎朝樹先生(筑波大学の精神医学の先生でYouTubeをやっている人 だと思う)の動画を見てみました。&#xA;以下の動画です。&#xA;で、動画見てほしいので詳しい内容は解説しないんですが、自分が特にあてはまるなって感じたところがあってまず重篤な解離症状を伴うことがおおいってことですね。&#xA;自分が解離の症状があるのは確かだと思うんですが、解離性障害の中の類型でDSMの診断基準見てみてもどれもちょっと違くてあてはまるものがないんですよね。それでBPD故の重篤な解離なのだとしたらこのようなこともありえるのかなと思いました。&#xA;で、次に&#xA;上記で示されているような同一性の障害っていうのがあるっぽくて&#xA;目標や職業、価値観などが不安定っていうのがあって 要は考え方や職業選択などがここころ変わるってことなんですが これに関しては100％あてはまります&#xA;解離性障害故かなとは思っていたんですがもしかしたら こっちが原因かなとは思っていました。&#xA;職業に関しては都内まあまあ大学法学部受験する→旧帝医学部いく！→弁護士になる→プログラマーになろう→薬学部いこう →旧帝法学部受けるぞ→精神保健福祉士になろう→起業しよう→医学部目指そう（２回目）→旧帝文学部だ→薬学部だ（２回目） →なんかわけわからん個人事業で食うぞ→予備試験受けよう（今）&#xA;となるわけです。流石にこれで終わりにしたいですが二度ある人は三度あるといいますし 終わってくれるかわからなくて自分でもひやひやです。&#xA;最後に強い衝動性です。&#xA;自分はとにかく衝動性が強くてなにかをやろうときめたら一瞬で決断したがるし、 待つことがとにかく苦手なんです。この辺は詳しく語れるので別の記事で機会があれば語ります。&#xA;そんな感じで解離性障害スペクトラムだと思ってたけどBPDの可能性もでてきたなと いう話でした。わたしがどんな病名であれわたしはわたしなのでねまあ これからもよろしくお願いしますということで。&#xA;最後に&#xA;ウガンダの恵まれない子供たちに援助を！ この記事はvimで執筆されました</description>
    </item>
    <item>
      <title>尾崎豊から着想を受けて書いてみた多重人格について</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/iami/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 17:09:43 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/iami/</guid>
      <description>僕が僕であるために勝ち続けなければならないといけないって歌詞ありますが、 それって多重人格者にいえることなんじゃないかなと思ったので稚拙な文だと思いますがちょっとだけ記していきます。&#xA;以下持論です&#xA;持論とされるもの 多重人格要するに解離性同一性障害は基本幼少期に強いストレスを経験して 防衛機制として心を守るために心を切り離すすべを会得したんだと思います。 原因は様々だと思うんですが、多重人格者の多くは今現在は その根本的な原因が取り除かれていることって多いと思うんですよ。 それゆえ、ほんとうに心理的危機なレベルの強いストレスで使うための 機能を日常生活で起こるレベルのストレスで無意識に使っていること だと思います。そしてその機能を使うことによって得られるメリットよりも デメリットが何倍もある状態になっちゃっているんですよね。&#xA;尾崎豊さんの曲に戻りますが「心すれ違う悲しい生きざまに溜息漏らしていた だけどこの目に映るこの街でずっと生きてゆかなかれば」って歌詞、 冒頭の部分と合わせてみるとわたしには、 日常の悲しいあれこれに負けないで 自分という一人の人間として生きていこうという決意&#xA;と重なったのです。&#xA;上述の感情自体は最近自分が感じていた感情なのでそれで刺さって記事にしてみたということです。&#xA;最後に僕が僕であるためにはいい曲なので久しぶりに聞いてみてはいかがでしょうか&#xA;以上こじつけかもしれない謎文章をお送りしました。　最後に宣伝ですがパソコンのエディタはvimを応援よろしくお願いします。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
