<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>メンタルヘルス on xdcyw.net</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/%E3%83%A1%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%AB%E3%83%98%E3%83%AB%E3%82%B9/</link>
    <description>Recent content in メンタルヘルス on xdcyw.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Sep 2025 06:54:44 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E3%83%A1%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%AB%E3%83%98%E3%83%AB%E3%82%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>元主治医にBPD疑われたので考察する</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E5%85%83%E4%B8%BB%E6%B2%BB%E5%8C%BB%E3%81%ABbpd%E7%96%91%E3%82%8F%E3%82%8C%E3%81%9F%E3%81%AE%E3%81%A7%E8%80%83%E5%AF%9F%E3%81%99%E3%82%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 06:54:44 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E5%85%83%E4%B8%BB%E6%B2%BB%E5%8C%BB%E3%81%ABbpd%E7%96%91%E3%82%8F%E3%82%8C%E3%81%9F%E3%81%AE%E3%81%A7%E8%80%83%E5%AF%9F%E3%81%99%E3%82%8B/</guid>
      <description>昨日元主治医に自分って境界性パーソナリティー障害ではないか？&#xA;みたいなことをいわれていたようなのでそれについてちょっと書きます&#xA;なんやかんや 境界性パーソナリティ障害とは「人との距離感や自分自身の気持ちが揺れやすく、生きづらさにつながる心の障害」です。 by ChatGPT&#xA;とのことです。&#xA;そもそも今主治医でない人にそういう指摘を受けるってまあまあ謎状況など思うんですが、 その先生ってツイキャスで配信していて自分ってその配信には主にそのメンクリの 患者が集っていて例えば、ほげメンタルクリニックというのがあったとしたら ほげメンタルクリニック界隈が存在しているみたいなそんな特殊な状態だったわけです。 で、その界隈をわたしは自分語りしすぎたとか様々な問題があったのでしょうけど 排斥されたんですね。まあ簡単に言うとツイキャスブロックされたと。&#xA;でも自分が配信にコメントとかしていないのにたまに自分の話題がでるときがあるみたいで 今回の件もそういう状況で起こったことです。 患者以外のところで患者の症状について話すことっていいことなんですかね？&#xA;自己分析もどき では、自分なりに自分がBPDにあてはまるかを考えていきます。&#xA;まずですね、精神科の病気はDSMと呼ばれる診断基準にのっとって診断されるわけです。&#xA;DSMは例えば〇〇という病気をするならいかにあげられている9個の症状のうち 5個にあてはまったら診断されるみたいなことが書かれている本だと思ってください。&#xA;で、その本は一応精神医学界の聖書みたいな本で、精神医学が好きと公言している 私はもちろんもっているわけでそれをささっと引いてみたんですが、&#xA;「これわたしのことだ&amp;hellip;」 ってなりましたね。&#xA;そのあと自分が敬愛している松崎朝樹先生(筑波大学の精神医学の先生でYouTubeをやっている人 だと思う)の動画を見てみました。&#xA;以下の動画です。&#xA;で、動画見てほしいので詳しい内容は解説しないんですが、自分が特にあてはまるなって感じたところがあってまず重篤な解離症状を伴うことがおおいってことですね。&#xA;自分が解離の症状があるのは確かだと思うんですが、解離性障害の中の類型でDSMの診断基準見てみてもどれもちょっと違くてあてはまるものがないんですよね。それでBPD故の重篤な解離なのだとしたらこのようなこともありえるのかなと思いました。&#xA;で、次に&#xA;上記で示されているような同一性の障害っていうのがあるっぽくて&#xA;目標や職業、価値観などが不安定っていうのがあって 要は考え方や職業選択などがここころ変わるってことなんですが これに関しては100％あてはまります&#xA;解離性障害故かなとは思っていたんですがもしかしたら こっちが原因かなとは思っていました。&#xA;職業に関しては都内まあまあ大学法学部受験する→旧帝医学部いく！→弁護士になる→プログラマーになろう→薬学部いこう →旧帝法学部受けるぞ→精神保健福祉士になろう→起業しよう→医学部目指そう（２回目）→旧帝文学部だ→薬学部だ（２回目） →なんかわけわからん個人事業で食うぞ→予備試験受けよう（今）&#xA;となるわけです。流石にこれで終わりにしたいですが二度ある人は三度あるといいますし 終わってくれるかわからなくて自分でもひやひやです。&#xA;最後に強い衝動性です。&#xA;自分はとにかく衝動性が強くてなにかをやろうときめたら一瞬で決断したがるし、 待つことがとにかく苦手なんです。この辺は詳しく語れるので別の記事で機会があれば語ります。&#xA;そんな感じで解離性障害スペクトラムだと思ってたけどBPDの可能性もでてきたなと いう話でした。わたしがどんな病名であれわたしはわたしなのでねまあ これからもよろしくお願いしますということで。&#xA;最後に&#xA;ウガンダの恵まれない子供たちに援助を！ この記事はvimで執筆されました</description>
    </item>
    <item>
      <title>尾崎豊から着想を受けて書いてみた多重人格について</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/iami/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 17:09:43 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/iami/</guid>
      <description>僕が僕であるために勝ち続けなければならないといけないって歌詞ありますが、 それって多重人格者にいえることなんじゃないかなと思ったので稚拙な文だと思いますがちょっとだけ記していきます。&#xA;以下持論です&#xA;持論とされるもの 多重人格要するに解離性同一性障害は基本幼少期に強いストレスを経験して 防衛機制として心を守るために心を切り離すすべを会得したんだと思います。 原因は様々だと思うんですが、多重人格者の多くは今現在は その根本的な原因が取り除かれていることって多いと思うんですよ。 それゆえ、ほんとうに心理的危機なレベルの強いストレスで使うための 機能を日常生活で起こるレベルのストレスで無意識に使っていること だと思います。そしてその機能を使うことによって得られるメリットよりも デメリットが何倍もある状態になっちゃっているんですよね。&#xA;尾崎豊さんの曲に戻りますが「心すれ違う悲しい生きざまに溜息漏らしていた だけどこの目に映るこの街でずっと生きてゆかなかれば」って歌詞、 冒頭の部分と合わせてみるとわたしには、 日常の悲しいあれこれに負けないで 自分という一人の人間として生きていこうという決意&#xA;と重なったのです。&#xA;上述の感情自体は最近自分が感じていた感情なのでそれで刺さって記事にしてみたということです。&#xA;最後に僕が僕であるためにはいい曲なので久しぶりに聞いてみてはいかがでしょうか&#xA;以上こじつけかもしれない謎文章をお送りしました。　最後に宣伝ですがパソコンのエディタはvimを応援よろしくお願いします。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
